Amazon 將發射三千多枚衛星 向全球提供網絡服務

先進國家的互聯網普及率已達到飽和，要繼續增加網絡覆蓋率，傳統的方式成本太高昂，用近地衛星就相對簡單。最近有報導指 Amazon 計劃發射大量衛星，把互聯網服務覆蓋到全球。

據消息指，Amazon 打算進行一個名為「Project Kuiper」的計劃，發射 3,236 枚網絡衛星到三個不同高度的近地軌道，包括地面以上 590 公里的 784 枚衛星、610 公里的 1,296 枚衛星，以及 629 公里的 1,156 枚衛星。Amazon 方面已經向 FCC 提交申請。他們表示，這個計劃是為了全球未得到基本互聯網連接，或服務不足的地方帶來高速寬頻網絡服務，未來會繼續尋找合作夥伴。

Amazon 未提及相關的衛星發射計劃會否與總裁 Jeff Bezos 自己的 Blue Origin 合作，表示將會考慮不同的選擇。除了 Amazon 之外，其實 Google 和 Facebook，以及 SpaceX 等公司也有計劃開發類似的全球衛星寬頻網絡服務，未來這類服務會否因為競爭而降低收費門檻，實在令人期待。

來源：GeekWire

• 不想錯過新科技 ? 請 Follow FB 專頁
• 要入手生活科技潮物 即上 unwire store

好似同類計劃講過好多次 真係射電訊界會唔會經濟崩潰

之前google話做
唔知點解冇咗

華為6g既plan都係咁上下

此外，華為甚至設想發射10,000多顆小型低軌衞星，實現覆蓋全球6G通訊的設想，並且估算了成本：99億美元。至於何時才能將6G技術落實到日常應用中，華為5G產品線總裁楊超斌曾在博鰲亞洲論壇上表示，從2018年發佈5G第一個標準以來，華為跟中國、韓國、歐洲、中東等多間運營商合作，已可完成大帶寬、高速度的測試，速率確定可以提升10倍左右。5G是未來10年到20年的主流，6G要來也是2030年之後的事。

話時話，如果用衛星更快
咁仲起唔多5g做乜撚？

大陸直接打落黎

kingsman

SpaceX 好似已經射左一批上去

唔想個頭變氣球

為未來打WW3所以咁做

開香檳啫

到時地面上打仗提供不到網路架啦

Google 真接投資1B usd比SpaceX

比較睇好spacex多啲
已經有自己箭 成本極低
五月就射第一批

射上天成本太貴
等埋space x 支環保火箭，發射成本降低99%

cls 如果間間都話要搞，每間射幾千粒上去，成個天都係

相對於太空其實真係好細粒
所謂嘅衛星大約係一架 hiace 大少

到時全世界所有data都會俾美國睇晒

根本就一定會做
而且只有美國先有能力

唔識野 想問射左衛星後仲要唔要頻譜

到時買個接收器可能俾共產黨拉

D獨裁國家應該好頭痕

唔係就咁用電話就上到

全正皮
lin登子唔係幼稚到咁撚樣啊

仲平過高鐵

我都想講
支那寒酸到
我地香港先係有錢人

唔知要走幾多法律漏洞/克服幾多法律問題 香港人先用得到

製造space debris

到時一定冇net neutrality，戇鳩先支持啲咁嘅計劃

google loon 真係做左

痴撚線, 竟然唔係GOOGLE,而係AMAZON?
跌撚晒眼鏡

到時會唔會有unlimited data?

佢咁做同華為無乜分別

你地港燦緊係有錢啦 沒錢都唔會打劫你啦

同吹水港有異曲同工之妙

自主研發同自煮燃法嘅分別

買番幾手先

其實唔掂，當你衛星 x N隻mimo式射落來，但user device都要uplink上衛星，要幾大功率+幾大條天線先可以keep住connection

SpaceX 11000個

亂射衛星會增加太空垃圾
地球之後再出唔到太空
而且跌落黎好危機

你以為好多好密 其實衛星之間距離疏到仆街

要排軌道，留空間

Google glass

遲d仲有遠距離叉電裝置

到時世界末日都上到網